* [L'argus](https://www.largus.fr/)
* Conditions générales d'utilisation

banniere\_haut

**Conditions générales d’utilisation du site « largus.fr »** 

**1\. Dispositions préalables**

SNEEP, société par action simplifiée au capital de 450 000 euros dont le siège social est 24 rue des Jeûneurs - 75002 Paris, (l’« Argus ») édite un site internet disponible à l’adresse www.largus.fr (le « Site ») qui met notamment à disposition des contenus informatifs généraux relatifs aux véhicules automobiles (les « Contenus ») et, s’il y a lieu, des informations personnalisées (les « Services »).  
  
En se connectant au Site, en accédant aux Contenus et Services, ainsi qu’aux espaces communautaires présents sur le Site et aux réseaux sociaux sur lesquels l’Argus est présent, l’internaute accepte en qualité d’utilisateur (l’« Utilisateur ») de se soumettre aux présentes Conditions Générales d’Utilisation (Les « CGU »), et à la loi française.  
  
Les CGU s’appliquent au Site, à chacune de ses pages et URL, ainsi qu’à l’ensemble de ses sous-domaines quel qu’en soit leur niveau de hiérarchie.

Les CGU sont destinées à encadrer la navigation et l'utilisation du Site. La consommation de produits ou services payants est soumis aux conditions générales de vente du Site (Les « CGV ») et, le cas échéant, aux conditions particulières des produits et services concernés.  
  
L’utilisation des Contenus et Services sur les réseaux sociaux (Facebook®, Twitter®, LinkedIn®, Google+®, Tumblr®, etc.) est soumise à la fois au respect par l’Utilisateur des CGU mais aussi aux conditions générales d’utilisation telles que fixées par les exploitants des réseaux sociaux.  
  
Les CGU applicables sont celles qui sont accessibles en ligne sur le Site. La date de dernière mise à jour des CGU y est précisée. L’Argus peut modifier à tout moment les CGU. Au cas où postérieurement à leur modification, les CGU resteraient néanmoins accessibles au public via d’autres sites internet ou par tout autre moyen, elles ne seraient pas opposables à l’Argus. L’Utilisateur est donc invité à consulter les dernières CGU sur le Site.  
  
L’Utilisateur déclare avoir la capacité juridique pour accepter les CGU, en d’autres termes, avoir atteint l’âge de la majorité et ne pas être sous tutelle ou curatelle. Dans l'hypothèse où l’internaute est une personne physique mineure, il déclare et reconnaît avoir recueilli l'autorisation auprès de ses parents ou du (ou des) titulaire(s) de l'autorité parentale, lesquels acceptent d'être garants du respect de l'ensemble des dispositions des CGU, et responsables de l'utilisation faite par leurs enfants des Contenus et Services, conscients que les informations présentes sur le Site sont destinées à toucher un large public.  
  
**2\. Configurations minimales requises**  
  
Pour accéder au Site, aux Contenus et Services, il incombe à l’Utilisateur de vérifier que cet accès et l’utilisation qu’il entend en faire soient rendus possibles dans les meilleures conditions en installant les logiciels nécessaires et appropriés.  
  
**3\. Accès au site**  
  
Le Site est normalement accessible dans le Monde entier. Toutefois, pour des raisons juridiques, les accès au Site peuvent être limités depuis certains pays ou territoires.  
  
L'accès au Site, et à travers lui, les Contenus et Services est, en principe, possible 24 heures sur 24, 7 jours sur 7, sauf en cas de force majeure, d'événements hors du contrôle de l’Argus, des éventuelles pannes du Site ou des Services, ainsi que des interventions de maintenance nécessaires au bon fonctionnement du Site ou des Services.  
  
Le service clientèle est disponible par téléphone au 09 70 73 37 29 du lundi au vendredi de 9h00 à 12h30 et de 14h00 à 18h00.  
  
**4\. Inscription et identification**    
  
L'inscription aux Services est obligatoire dès lors que l’Utilisateur souhaite bénéficier d’un message d’accueil, d’une sécurité renforcée ou encore d’une personnalisation de la navigation sur le Site.  
  
Le compte ouvert par l’Utilisateur est personnel. L’Utilisateur est seul responsable de sa gestion et de son utilisation. Toute connexion ou opération effectuée dans le cadre de l’utilisation des Contenus et Services sera réputée avoir été réalisée par l’Utilisateur et sous sa responsabilité exclusive.  
  
L’Utilisateur demeure l’unique responsable de la protection du mot de passe qu’il utilise pour accéder aux Contenus et Services ainsi que pour l’ensemble des actions nécessitant une authentification avec mot de passe sur le Site. L’Argus recommande l’utilisation de mots de passe complexes pour une protection optimale en combinant notamment des lettres majuscules et minuscules, de chiffres et de caractères spéciaux. L’Argus ne saurait être responsable d'un quelconque dommage résultant d'un manquement de la part de l’Utilisateur sur ce qui précède.  
  
L’Utilisateur s’engage à ne pas divulguer ses identifiant et mot de passe. En cas d’utilisation frauduleuse, l’Argus ne pourra en aucun cas être tenu pour responsable. En cas de perte de votre identifiant et de votre mot de passe ou d’utilisation non autorisée de votre compte, il incombe à l’Utilisateur d’informer sans délai l’Argus dans les conditions prévues à l’article 7 des CGU.  
  
**5\. Protection des données à caractère personnel**  
  
Conformément aux dispositions de la loi du 6 janvier 1978 modifiée par la loi du 6 août 2004 dite loi « Informatique et Libertés », le traitement de données à caractère personnel mis en œuvre dans le cadre de l'utilisation du Site et des Services a fait l'objet d'une déclaration auprès de la CNIL.  
  
Conformément à la loi « Informatique et Libertés », l’Utilisateur est informé que la transmission de données nominatives ou à caractère personnel est nécessaire à l’ouverture du Compte et à l'utilisation des Services et que ces données sont recueillies par l’Argus à cet égard.  
  
Les informations facultatives demandées à l’Utilisateur sont destinées à mieux connaître l’Utilisateur afin d’améliorer son expérience sur le Site et lors de l’utilisation des Contenus et Services qui lui seront proposés.  
  
Les données personnelles de l’Utilisateur sont destinées principalement à l’argus, mais elles pourront être transmises à titre gratuit ou onéreux, à des fins commerciales ou non, à (i) des sociétés tierces pour les besoins du bon fonctionnement du Site et des Services, (ii) des sociétés partenaires de l’Argus sous réserve que l’Utilisateur ait donné son consentement lors de son inscription sur le Site, (iii) des autorités publiques et si la loi le permet, dans le cadre de procédures contentieuses et/ou précontentieuses.  
  
L’Argus est susceptible d'adresser à l’Utilisateur, par voie postale ou électronique, par SMS/MMS et/ou tout autre support de communication, des informations lui permettant de mieux connaître l’Argus, ainsi que des informations commerciales.  
  
L’Utilisateur bénéficie d'un droit d'accès, de rectification, de modification, de suppression et d'opposition sur les données le concernant qu'il peut exercer en écrivant à l'adresse électronique suivante : [relationclient@largus.fr](mailto:relationclient@largus.fr).   
  
**6\. « Cookies » et balise web**    
  
Les cookies sont des données sous forme de fichier texte, comprenant souvent un identifiant unique. Par l’intermédiaire du navigateur web, le cookie est envoyé par le site web vers l’ordinateur, le smartphone ou la tablette et stocké sur le disque dur correspondant. Chaque site internet peut envoyer son propre cookie dans la mesure où les préférences du navigateur le permettent.  
  
Trois types de cookies sont utilisés :

\- Les cookies temporaires dont la suppression est automatique dès la fermeture du navigateur ;

\- Les cookies persistants qui disparaissent par une action de suppression volontaire ou par expiration ;

\- Les « balises Web » ou « pixels invisibles » sont des images électroniques.

Les cookies ont pour finalité exclusive de permettre ou faciliter la communication par voie électronique et nécessitent le consentement de l'Utilisateur.  
  
Chaque navigateur offre la possibilité de définir des règles pour accepter tous les cookies, être avisé quand un cookie est envoyé ou définir le rejet de cookies. Lorsque cette dernière option est mise en œuvre par l’Utilisateur, il est possible que certaines caractéristiques personnalisées ne puissent être fournies à l’Utilisateur et que, par conséquent, il sera impossible de profiter intégralement des fonctionnalités des Contenus et des Services proposés par l’Argus.  
  
Il existe plusieurs façons pour l’Utilisateur de gérer les cookies. En raison des différences entre les navigateurs, il est recommandé de prendre connaissance avec le menu « Aide » du navigateur des règles et préférences concernant les cookies. Le blocage des cookies empêche d'enregistrer, de se connecter ou de faire un complet usage des Contenus et Services. Il est également possible d’utiliser les paramètres d’appareils mobiles pour gérer les options de confidentialité.

Sur le Site, les cookies mémorisent certaines informations relatives aux préférences et permettent de les adapter au profil de l’Utilisateur.  
  
Le fait de visiter le Site avec les paramètres de son navigateur réglés pour accepter les « cookies » présume que l’Utilisateur souhaite utiliser les Contenus et Services et qu’il consent à l’utilisation des cookies et autres technologies dédiées.  
  
Les informations fournies par les cookies aident à mieux interpréter la navigation de l’Utilisateur ainsi que son choix de Contenus ou de Services en vue de lui proposer une meilleure expérience sur le Site et lors de l’utilisation des Contenus et Services qui lui seront proposés. Les cookies offrent certaines fonctionnalités telles que la mémorisation des connexions entre les sessions, les pages sauvegardées ou encore la mise en page du Site effectuée par l’Utilisateur lorsque cette fonction existe, etc.  
  
De manière générale, les cookies ne contiennent aucune donnée personnelle. Toutefois, lors de la transmission de données personnelles à travers les Contenus ou Services, ces données personnelles peuvent être liées aux cookies.  
  
Les courriels au format HTML peuvent contenir une balise web pour informer l’Argus de l’ouverture de messages électroniques ou encore vérifier les clics effectués sur des liens insérés dans le courriel. Il est possible d’utiliser ces informations afin de savoir quels messages ont retenu l’attention de l’Utilisateur. La balise web se supprime lorsque dès la suppression du courriel. Les courriels au format « texte brut » ne comprennent pas de balise Web.  
  
**7\. Réclamations**  
  
Pour toute question sur les Contenus et Services, l’Utilisateur adresse sa demande à : [relationclient@largus.fr](mailto:relationclient@largus.fr).  
  
Afin que la demande soit traitée, l’Utilisateur communique les éléments suivants : (i) identification précise de l’Utilisateur, (ii) description de la nature des faits justifiant la demande (contenu erroné, dysfonctionnement du Site ou d’un Service ; retrait d’un Contenu) et contexte de leurs survenance et (iii) objet de sa demande et sa justification.  
  
La demande sera examinée par l’administrateur du Site qui mettra en œuvre les moyens pour apporter une solution appropriée lorsque celle-ci apparait nécessaire.  
  
**8\. Obligations / règles d’usage / Modération**    
  
L’internet est un espace commun d’échange et de partage qui suppose le respect mutuel des internautes et des utilisateurs ainsi que l’observation de la loi. L’Utilisateur s’engage à avoir un comportement, éthique, loyal, respectueux et courtois. Il s’oblige également à ne pas employer un langage irrespectueux, offensant, discriminatoire, raciste ou insultant envers quiconque.  
  
L’Utilisateur s’engage à ne violer aucune loi et à ne commettre aucun acte contraire à l’ordre public et aux bonnes mœurs. Sans que cette liste soit limitative, sont considérés comme tels les actes et écrits :

\- Faisant l’apologie de crimes et délits, notamment crimes contre l‘humanité, crimes de guerre, meurtre, viol, etc.

\- A caractère pédophile ;

\- Portant atteinte d’une quelconque manière aux mineurs et au respect de la dignité humaine ;

\- A caractère violent, dénigrant, diffamatoire, injurieux, illicite, haineux, raciste, antisémite, obscène, pornographique, incitant au suicide ou autrement répréhensible ;

\- Incitant à toute forme de discrimination (notamment raciale, sexuelle, religieuse, liée à un handicap, etc.) ;

\- Illégaux liés à des jeux d’argent ;

Tout acte considéré comme étant grave et effectué en violation de la loi ou des CGU feront l’objet d’une dénonciation auprès des autorités. En cas de violation par l’Utilisateur à l’une quelconque des dispositions des CGU, l’Argus se réserve le droit d’engager la responsabilité de l’Utilisateur, sans préjudice, d’une suspension sans préavis, du compte de l’Utilisateur ou d’un arrêt, temporaire ou définitif, de son accès au Site, aux Contenus et Services.  
  
Si le Site comporte un forum de discussions, l’Utilisateur a connaissance de ce que l’Argus :

\- Les commentaires, réponses et discussions des Utilisateurs font l’objet, si nécessaire, d’une modération.

\- Les commentaires, réponses et discussions des Utilisateurs doivent correspondre à des sujets et thèmes en relation directe avec le Site.

\- Le modérateur du Site se réserve le droit, sans autorisation a priori de son auteur, de supprimer ou effacer un écrit jugé contraire ou susceptible d’être contraire aux CGU.

\- Tout Utilisateur peut également signaler au modérateur un écrit susceptible de porter atteinte à ses droits ou aux droits d’un tiers en envoyant un mail à l’adresse suivante [webmaster@largus.fr](mailto:webmaster@largus.fr). 

**9\. Signalement des contenus**  
  
L’Argus permet à chaque Utilisateur de signaler à partir du Site toute Annonce qui lui paraîtrait abusive ou contrevenant aux présentes CGU.   
Toute Annonce peut être signalée en cliquant sur le lien "signaler l’annonce " présent sur chaque Annonce.

L'Utilisateur déclare reconnaître et accepter :

\- qu'il est seul responsable du contenu des Annonces qu'il publie et rend accessibles aux Utilisateurs, ainsi que de tout document ou information qu'il transmet aux Utilisateurs. L'Annonceur assume l'entière responsabilité éditoriale du contenu des Annonces qu'il publie.

\- que L’Argus puisse supprimer, ou refuser, à tout moment, sans indemnité ni droit à remboursement, une Annonce qui serait contraire notamment à la loi française, aux CGU et/ou susceptible de porter atteinte aux droits de tiers.

Tout internaute peut également avertir le modérateur du site de tout contenu illicite directement à l’adresse suivante webmaster@largus.fr.

  
**10\. Propriété intellectuelle**  
  
Le Site, les Contenus, les Services sont la propriété pleine et entière de l’Argus en vertu notamment des dispositions des articles L.122-6 et suivants et L.341-1 et suivants du Code de la propriété intellectuelle.  
  
L’utilisation du Site et des Services n’emportent aucun transfert au profit de l’Utilisateur d’un quelconque droit de propriété intellectuelle ou droit d'une autre nature, sur le Site, les Contenus, les Services, ou sur un quelconque des éléments les composant.  
L’utilisation du Site et des Services n’emportent aucun transfert au profit de l’Utilisateur des droits de propriété intellectuelle sur les marques, signes ou dénominations appartenant à l’Argus ou aux partenaires de l’Argus. L’Utilisateur s’interdit de les utiliser, sous quelques formes que ce soit et à quelques fins que ce soit, (i) sans l’autorisation préalable et écrite de l’Argus ou (ii) sauf pour indiquer, dans le cadre de son usage, l’origine du Contenu obtenu et utilisé.

L'Argus s’oppose à toutes opérations de moissonnage et de fouille de textes et de données au sens de l’article L. 122-5-3 du code de la propriété intellectuelle.  
Cette opposition couvre l’ensemble du Site et des Contenus auxquels il donne accès.  
Toutes opérations de moissonnage et de fouille de textes et de données visant le Site et ses Contenus, y compris par des dispositifs de collecte automatisée de données constituent donc des actes de contrefaçon sauf obtention d’un accord spécifique formellement exprimé de L'Argus.  
L’article R. 122-28 du code de la propriété intellectuelle précisant que l'opposition mentionnée au III de l'article L. 122-5-3 peut être exprimée par tout moyen, y compris par le recours à des conditions générales d'utilisation d'un site internet ou d'un service, l’absence de métadonnées associées au Site, répertoires du Site, Contenus du Site est sans incidence sur l’exercice du droit d’opposition exprimé par les présentes conditions générales d’utilisation.  
Pour faciliter la lecture de ce droit d’opposition par tout dispositif de collecte automatisée de données, cette opposition est également exprimée ainsi < TDM-RESERVATION: 1>.  
  
**11\. Garanties**  
  
L’Argus met en œuvre les soins et diligences normalement nécessaires pour diffuser sur le Site des Contenus et Services de qualité.  
  
L’Argus ne saurait toutefois être tenu d'aucune garantie, d'aucune sorte, qu'elle soit implicite ou explicite xconcernant notamment l'exactitude, l'exhaustivité, la disponibilité, la fiabilité des informations découlant de l’utilisation du Site, des Contenus et Services, ni de l’adéquation des Contenus et Services à l'utilisation que l’Utilisateur envisage d'en faire.  
  
L’Argus a la faculté de proposer sur son Site des liens (hypertextes, « flash », ou tout autre système) permettant de mettre en liaison et d’opérer un renvoi vers des sites édités par des tiers. En cas d'utilisation de ces liens, l’Utilisateur assume l'ensemble des risques encourus par cette action et prend toutes les mesures nécessaires à sa protection, notamment celle de son matériel contre tout virus, « trojan » et « spyware ».  
  
La présence de liens sur le Site ne signifie en aucun cas que l’Argus encourage, approuve, soit affilié ou associé ou autorisé à faire usage de noms de marques ou commerciaux, ou encore de logos ou symboles figurant ce type de lien.  
  
L’Argus n’est en aucune manière responsable des sites tiers accessibles par un lien ou information apparaissant sur son Site. L’Argus n’est pas responsable des contenus et services présentés et proposés par les sites tiers, annonceurs, partenaires ou de toute autre personne délivrant des informations depuis le Site, notamment en ce qui concerne la qualité, l'exactitude, l'actualité, la disponibilité, la fiabilité, l'exhaustivité ou encore l’absence de contrefaçon des informations fournies par ces tiers. Il appartient à l’Utilisateur de prendre les précautions préalables pour s'informer, se renseigner, se faire conseiller et vérifier les informations qu’il aura reçues.  
  
L’Argus n’est pas responsable de la qualité de la navigation ou de tout problème induit par l’accès à ces sites tiers (dont notamment des éventuelles collectes et transmission de données personnelles, installation de cookies ou tout autre procédé tendant aux mêmes fins, effectuées par ces sites tiers).  
  
La responsabilité de l’Argus ne pourra pas être recherchée par l’Utilisateur au titre d’un quelconque préjudice, qui résulterait de l’utilisation du Site, des Contenus et Services, de l’impossibilité d’accéder au Site, aux Contenus et Services, d’une défaillance du Site ou des Services, d’une interruption du Site ou des Services, d’un retard dans l’exécution des Services.  
  
**12\. Responsabilités de l’Utilisateur**    
  
L’utilisation du Site, des Contenus et des Services s’effectue sous le contrôle, la direction et la responsabilité de l’Utilisateur.  
  
L’Utilisateur s’engage à ne faire aucune utilisation non autorisée par l’Argus du Site, des Contenus et des Services, ou tout élément, susceptible d’occasionner un préjudice à l’Argus ou à des tiers.  
  
L’Utilisateur utilise le Site, les Contenus et les Services de manière à ne pas entraîner de dommage, d’interruption, d’altération ou de dysfonctionnement du Site, des Contenus et des Services.  
  
L'utilisation du Site, des Contenus et des Services est exclusivement réservée à un usage privé pour des personnes physiques, à des fins privées. L’usage à des fins commerciales ou professionnelles des Contenus et Services peut être envisagé à la condition d’avoir conclu avec l’Argus un ou plusieurs accords écrits autorisant un tel usage. Toute autre utilisation, sauf autorisation préalable et écrite de l’Argus, est constitutive de contrefaçon.  
  
L’Utilisateur s’engage à ne porter atteinte à aucun droit de propriété intellectuelle, telle que définie à l’article 9 des CGU, appartenant à l’Argus ou ses partenaires.  
  
Sauf autorisation préalable et écrite de l’Argus, il est strictement interdit pour l’Utilisateur de copier, télécharger, modifier, reproduire, poster, distribuer, transmettre ou vendre, de quelque manière que ce soit, (i) les Contenus et Services  et (ii), tout ou partie, des données et informations consultées, extraites ou fournies dans le cadre de l’utilisation des Services.  
  
Sont notamment visés par cette interdiction, tous les composants et éléments présents sur le Site, les Contenus ou les Services, dont notamment :

\- Rédactionnels (textes, etc.) ;

\- Informatifs (les bases de données, les résultats personnalisés, etc.) ;

\- Organisationnels (onglets, présentation de services et de contenu, etc.) ;

\- Structurels (arborescence, fonctionnement du Site, liens hypertextes, etc.) ;

\- Conceptuels (modèle du Site, publicités, offre promotionnelle, tous les signes distinctifs, etc.) ;

\- Visuels (les noms de marque, les noms de domaine, les logos, iconographies, les photographies, la charte graphique, les images, les enseignes et les éléments signalétiques, etc.) ;

\- Audiovisuels (vidéos, publicités, programmes, etc.)

\- Sonores.

L’Utilisateur est responsable de ses agissements, de ses écrits et de manière générale, de son comportement sur le Site. Il engage sa responsabilité en cas de violation des CGU et, plus généralement, des lois et règlements, ainsi que des usages d’internet.  
  
L’Utilisateur est seul responsable de sa décision de souscrire à l’un des services payants proposés par ailleurs par l’Argus.

Suppression des Annonces illicites

L’argus se réserve le droit de supprimer, sans préavis ni indemnité ni droit à remboursement, toute Annonce qui ne serait pas conforme aux règles de diffusion du Service de diffusion d’Annonces et/ou qui serait susceptible de porter atteinte aux droits d'un tiers.

Ainsi, ne sera pas diffusée sur [occasion.argus.fr](https://occasion.largus.fr/) toute annonce présentant les caractéristiques suivantes :

Les véhicules dont l’année modèle ou la Date de Première mise en circulation ne sont pas renseignées ou supérieure à l'année en cours ;

\- Les véhicules dont la boite de vitesse n'est pas renseignée ;

\- Les annonces de véhicules dont l'énergie n'est pas renseignée ;

\- Les véhicules dont le kilométrage est inférieur à 1 km ou supérieur à 500000 km ;

\- Les véhicules dont le prix est inférieur à 750€ TTC ou supérieur à 1500000€ TTC ;

\- Les véhicules dont ni la marque ni le modèle ne sont renseignés, ou renseignés par la valeur "Autres" ;

\- Les annonces de véhicules ne disposant pas de photo ;

\- Les annonces de véhicules dont le genre est différent de véhicule particulier ou utilitaire léger

  
**13\. Partage informationnel**    
  
Le Site met à la disposition des Utilisateurs divers flux d'informations formatées, de type RSS (Really Simple Syndication), ATOM ou XML, régulièrement réactualisés et utilisables par des agrégateurs de contenu. Ces flux peuvent servir à alimenter sans aucun accord préalable un site internet ou un Blog, à l'exclusion de tout usage professionnel.  
  
La création de liens hypertextes pointant vers l'url du Site ou ses sous-domaines est autorisée sans accord préalable, à la seule condition de faire apparaître la page concernée dans une nouvelle fenêtre du navigateur (sans utilisation de cadres ou « frames »).  
  
Le partage de contenu (audiovisuel, textuel, publicitaire, etc.) sur les réseaux sociaux est autorisé sans accord préalable à la double condition que l’Utilisateur observe (i) les conditions d’utilisation des réseaux sociaux sur lesquels il diffuse le contenu et (ii) qu’aucune modification ou altération du contenu soit opérée par lui en vue de dénaturer la portée ou le sens des informations véhiculées par son auteur ou le titulaire des droits de propriété sur le contenu concerné.  
  
**14\. Loi applicable et compétence juridictionnelle**    
  
Les CGU sont soumises à la loi française.

Un service dédié est chargé de répondre uniquement aux réquisitions et demandes de communication émanant des autorités publiques (autorités judiciaires, gendarmerie, police...) à l’adresse requisition@scmfrance.fr.   
  
Tout litige découlant de la validité, l’interprétation ou l’exécution de l’une quelconque des dispositions des CGV sera soumis au juge français quel que soit le lieu de consultation du Site.

En cas de survenance de tout différend quant à l’interprétation ou l’exécution des présentes conditions générales d'utilisation, à défaut d’accord amiable entre les parties et avant toute saisine des juridictions compétentes, chacune des parties aura la possibilité de saisir **au choix :**

**\- le** [**Médiateur des entreprises**](https://www.mieist.bercy.gouv.fr/)  **(à titre gratuit), ou**

**\- le** [**Centre de Médiation et d'Arbitrage de Paris (CMAP)**](https://www.cmap.fr/le-cmap/nous-saisir/) **(frais partagés entre l'Argus et l'Utilisateur)**

La durée de la médiation ne pourra excéder 3 mois, sauf accord contraire des parties.

En application de cette clause de médiation, tous les échanges effectués entre les parties seront, sauf accord des parties, confidentiels pendant une durée illimitée.

A défaut de recourir audit processus de médiation ou en cas de litige persistant à l’issue de ladite médiation, ce dernier relèvera de la compétence exclusive du tribunal de commerce de Paris, même en cas d’appel en garantie ou de pluralité de défendeurs, ou en cas de procédure d'urgence ou conservatoire, en référé ou par requête.

  
**Identité :**  
SNEEP SAS  
Société anonyme au capital de 450 000 €  
Siret : 572 214 591 00057  
Numéro de TVA intracommunautaire : FR59572214591  
  
**Directeur de la publication :**  
Antoine Jouteau  
  
**Siège social**  
24 rue des Jeûneurs  
75002 Paris  
Tél. : 09 70 73 37 29  
Email : [contactpro@largus.fr](https://www.largus.fr/cgu/contactpro@largus.fr)